% source:
% http://tex.stackexchange.com/questions/53377/inspirational-quote-at-start-of-chapter

% fancy quotes
\definecolor{quotemark}{gray}{0.7}
\makeatletter
\def\fquote{%
    \@ifnextchar[{\fquote@i}{\fquote@i[]}%]
           }%
\def\fquote@i[#1]{%
    \def\tempa{#1}%
    \@ifnextchar[{\fquote@ii}{\fquote@ii[]}%]
                 }%
\def\fquote@ii[#1]{%
    \def\tempb{#1}%
    \@ifnextchar[{\fquote@iii}{\fquote@iii[]}%]
                      }%
\def\fquote@iii[#1]{%
    \def\tempc{#1}%
    \vspace{1em}%
    \noindent%
    \begin{list}{}{%
         \setlength{\leftmargin}{0.1\textwidth}%
         \setlength{\rightmargin}{0.1\textwidth}%
                  }%
         \item[]%
         \begin{picture}(0,0)%
         \put(-15,-5){\makebox(0,0){\scalebox{3}{\textcolor{quotemark}{``}}}}%
         \end{picture}%
         \begingroup\itshape}%
 %%%%********************************************************************
 \def\endfquote{%
 \endgroup\par%
 \makebox[0pt][l]{%
 \hspace{0.8\textwidth}%
 \begin{picture}(0,0)(0,0)%
 \put(15,15){\makebox(0,0){%
 \scalebox{3}{\color{quotemark}''}}}%
 \end{picture}}%
 \ifx\tempa\empty%
 \else%
    \ifx\tempc\empty%
       \hfill\rule{100pt}{0.5pt}\\\mbox{}\hfill\tempa,\ \emph{\tempb}%
   \else%
       \hfill\rule{100pt}{0.5pt}\\\mbox{}\hfill\tempa,\ \emph{\tempb},\ \tempc%
   \fi\fi\par%
   \vspace{0.5em}%
 \end{list}%
 }%
 \makeatother
 %%%%********************************************************************
%  \begin{document}

\chapter*{}

% \begin{flushleft}

 \begin{fquote}[Eduardo Galeano][Espejos: una historia casi universal][2008]
 

%  \end{document}



 
Creced y multiplicaos, dijimos, y las máquinas crecieron y se \\multiplicaron.\\
\smallskip
Nos habían prometido que trabajarían para nosotros.\\
\smallskip
Ahora nosotros trabajamos para ellas.\\
\smallskip
Multiplican el hambre las máquinas que inventamos para multiplicar la comida.\\
\smallskip
Nos matan las armas que inventamos para defendernos.\\
\smallskip
Nos paralizan los autos que inventamos para movernos.\\
\smallskip
Nos desencuentran las ciudades que inventamos para encontrarnos.\\
\smallskip
Los grandes medios, que inventamos para comunicarnos, no nos escuchan ni nos ven.\\
\smallskip
Somos máquinas de nuestras máquinas.\\
\smallskip
Ellas alegan inocencia.\\
\smallskip
Y tienen razón.\\
\bigskip
% \textit{Eduardo Galeano. Espejos, una historia casi universal}
% \end{flushleft}

\end{fquote}